
\label{chap2:rest}

\subsection{Sub Sección}

Texto normal ``texto entre comillas''. Texto citado en refs.bib \cite{rthomas}.

\textbf{texto en negrita} texto con nota a pie de página\footnote{nota de pié de página}.

\begin{figure}[htb]
\centering
\includegraphics[scale=0.7]{../img/chap2_rest_diagram.png}
\caption{ejemplo inserciónd e imágen}
\label{fig:restDiagram}
\end{figure}

Ejemplo de referencia de figura' \ref{fig:restDiagram}

\subsubsection{Sub sub sección}

Ejemplo de listado de items

\begin{itemize}
\item item 1
\item item 2
\item item N
\end{itemize}

ejemplo de URL formateada

\url{http://www.biblioteca.cl/libros}

Ejemplo de listado

\lstset{language=XML}

\begin{lstlisting}[caption=Listado de libros obtenido del Servicio Web., label=xmllisting]
<?xml version="1.0"?>
<p:Libros xmlns:p="http://www.biblioteca.cl"
     xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
  <Libro id="231" xlink:href="http://www.biblioteca.cl/libros/231"/>
  <Libro id="232" xlink:href="http://www.biblioteca.cl/libros/232"/>
  <Libro id="233" xlink:href="http://www.biblioteca.cl/libros/233"/>
  <Libro id="234" xlink:href="http://www.biblioteca.cl/libros/234"/>
</p:Libros>
\end{lstlisting}

Ejemplo de resaltado en listado:

\begin{lstlisting}[escapechar=!,caption=Libro en particular obtenido del Servicio Web.,label=xmlresourceforone]
<?xml version="1.0"?>
<p:Libro xmlns:p="http://www.biblioteca.cl"
    xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
  <ID>234</ID>
  <Titulo>Algoritmos Avanzados</Titulo>
  <Resumen>Desarrollo avanzado de algoritmos</Resumen>
  !\hl{\mbox{\bf $<$Especificacion xlink:href="http://www.biblioteca.cl/libros/234/especificacion" /$>$ }}!
  <Valor moneda="CLP">2100</Valor>
  <Disponible>True</Disponible>
</p:Libro>
\end{lstlisting}